2月22日之又凍返:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 又凍返啦

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 中聯辦主任張曉明與近百名港區人大、政協代表會面時，重申林鄭月娥是中央支持人選，其又強調中央對特首有「實質任命權」，關心選舉是名正言順。

(明報)
(星島日報)

2. 教協宣佈將會以35票全數提名特首參選人曾俊華。

(明報)
(星島日報)

3. 《成報》發出緊急聲明表示自本月中開始，該報部分管理層遭可疑人跟蹤及偷拍，更有管理層住所外遭人張貼附有樣貌的恐嚇及抹黑單張。

(明報)

4. 有集團開設空殼公司偽造入息等多種文件，然後向銀行申請信用卡及巨額貸款，警方及時阻止銀行批出約200萬元貸款，並拘捕主腦等4名疑犯。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 於中電位於屯門龍鼓灘的青山發電廠中，一名58歲外判商工人進入塵缸清潔時，大量煤塵突然倒塌，男工走避不及遭約兩米厚煤塵活埋近兩小時，當場死亡。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 港鐵東鐵線列車控制系統出現故障，無法發出信號指示列車運行，全線停駛長達20分鐘。

(明報)
(星島日報)

兩岸:

1. 歐盟委員會正調查中國提供貸款的「中歐陸海快線」其中一段匈塞鐵路的財務可行性及其是否違反「大型交通項目須公開招標」的歐盟法律。

(明報)

2. 陝西有公司用黃金包裹鎢冒充真金磚作抵押品，大批陝西及河南金融機構受騙，涉款逾110億元人民幣，主腦現已潛逃海外。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 法庭就國家安監總局原局長楊棟梁受賄貪污案宣判，其被判處有期徒刑15年，處罰200萬元人民幣，受賄所得財物及孳息上繳國庫。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 北京市的常務副市長李士祥及副市長陳剛一同卸任北京市委常委一職。

(明報)

5. 中央財經領導小組辦公室副主任楊偉民表示今年中央經濟政策的重點是防範金融風險、深化供給側結構性改革，而且將有政策加快清理連年虧損、資不抵債、靠政府補貼和銀行續貸維持的企業等。

(明報)
(星島日報)

6. 曾入籍美國的知名科學家楊振寧及姚期智放棄美國國籍成為中國公民，中國科學院按程序和規則將兩人由中科院外籍院士轉為中科院院士。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 美國總統特朗普任命陸軍中將麥克馬斯特（Herbert Raymond McMaster）為新任國家安全顧問，接替辭職的弗林。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 法國極右政黨國民陣線總統候選人瑪琳．勒龐前往會見黎巴嫩最高遜尼派教士時拒絕戴上頭巾，引發爭議。

(星島日報)

3. 俄羅斯駐聯合國大使丘爾金（Vitaly Churkin）在65歲生日前夕疑因心臟病發暴斃。

(明報)
(東方日報)

4. 澳洲墨爾本一架小型飛機疑因引擎故障墜落在一座商場屋頂，機上的澳洲機師及4名美國乘客喪生，當局正調查事件。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 馬來西亞檳城有槍手向一名華裔女司機近距離連轟14槍，事主當場死亡，事件暫時未有人被捕。

(東方日報)
(星島日報)

6. 挪威、芬蘭、波蘭、捷克、德國、法國和西班牙等歐洲7個國家今年1月中起，陸續偵測到來源不明的放射性物質碘131（Iodine-131）。

(明報)
(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

6. 挪威、芬蘭、波蘭、捷克、德國、法國和西班牙等歐洲7個國家今年1月中起，陸續偵測到來源不明的放射性物質碘131（Iodine-131）。

17年開始左3個月都唔夠 就發生左咁多野 都未計接二連三既學生跳樓悲劇 個社會愈來愈複雜

2月23日: